
\subsection{Publicaciones científicas en Arquitectura y Tecnología de los Sistemas Informáticos\label{sec:publicaciones}}

A continuación se presentan las publicaciones científicas del candidato en el área de Arquitectura y Tecnología de los Sistemas Informáticos.
Destacar que: i) la mayor parte de las mismas, las relacionadas con su tesis doctoral, proponen nuevos modelos de comportamiento de los usuarios de las aplicaciones web para mejorar la precisión de la evaluación de sus prestaciones; y ii) todas ellas han sido realizadas usando test-beds de experimentación basados en Linux (nativo, virtualizado o en nube). 

\CVPublicationsGroup
{Tesis doctoral}
{bib/phd.thesis}
{unsrtnat}

\CVPublicationsGroup
{Revistas internacionales}
{bib/papers.journals.international}
{unsrtnat}

\CVPublicationsGroup
{Conferencias internacionales}
{bib/papers.conferences.international}
{unsrtnat}

\CVPublicationsGroup
{Cap\'itulos en libros}
{bib/books.chapters}
{unsrtnat}

\CVPublicationsGroup
{Conferencias nacionales}
{bib/papers.conferences.national}
{unsrtnat}

\vspace{0.5cm}
\DocAcre{sec:papers}

\subsection{Otros cursos recibidos de formación profesional}

\begin{enumerate}
    \item Curso PROGRAMACIÓN AVANZADA EN DELPHI \DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
        \item Año: 1998.
        \item Horas: 20.
    \end{itemize}
    \item Curso MONTAJE DE HARDWARE \DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
        \item Año: 1998.
        \item Horas: 20.
    \end{itemize}
    \item Curso METODOLOGÍA METRICA VERSION 3\DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
        \item Año: 2003.
        \item Horas: 30.
    \end{itemize}
    \item Curso PLANIFICACIÓN Y ADMINISTRACIÓN DE WINDOWS 2000 Y 2003 SERVER EN REDES CORPORATIVAS\DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
        \item Año: 2003.
        \item Horas: 35.
    \end{itemize}
    \item Curso ANÁLISIS Y DISEÑO ORIENTADO A OBJETOS USANDO UML\DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Universitat Polit\`ecnica de Val\`encia.
        \item Año: 2003.
        \item Horas: 20.
    \end{itemize}
    \item Curso HABILIDADES DIRECTIVAS DE ALTO RENDIMIENTO\DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: SOLUCIONES FORMATIVAS SYSTEM.
        \item Año: 2007.
        \item Horas: 55.
    \end{itemize}
    \item Curso INTEGRACIÓN DE CUESTIONARIOS CON RESPONDUS E INTEGRACIÓN EN MOODLE\DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Servei de Formació permanent i innovació educativa de la Universitat de Val\`encia.
        \item Año: 2016.
        \item Horas: 6.
    \end{itemize}
    \item Curso GESTIÓN DE TAREAS Y CUESTIONARIOS Y CONFIGURACIÓN DE CALIFICACIONES EN MOODLE UV\DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Servei de Formació permanent i innovació educativa de la Universitat de Val\`encia.
        \item Año: 2016.
        \item Horas: 6.
    \end{itemize}
    \item Curso II JORNADA DE SENSIBILIZACIÓN Y FORMACIÓN SOBRE LA EDICIÓN Y DESARROLLO DE MOOC DE LA UNIVERSITAT DE VAL\`ENCIA\DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Servei de Formació permanent i innovació educativa de la Universitat de Val\`encia.
        \item Año: 2016.
        \item Horas: 4.
    \end{itemize}
    \item Curso GESTION DE GRUPOS CON MOODLE\DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Servei de Formació permanent i innovació educativa de la Universitat de Val\`encia.
        \item Año: 2017.
        \item Horas: 3.
    \end{itemize}
    \item Curso ELABORACIÓ DEL PROJECTE DOCENT I INVESTIGADOR\DocAcre{sec:cursos-recibidos}.
    \begin{itemize}
        \item Centro: Servei de Formació permanent i innovació educativa de la Universitat de Val\`encia.
        \item Año: 2018.
        \item Horas: 20.
    \end{itemize}
\end{enumerate}